\subsection{Posredovanje u zapo\v sljavanju}

\subsubsection{Prijava poslodavca}

\noindent Učesnici: poslodavac, šalterski službenik.
\\
\\ Preduslovi: poslodavac ima ličnu kartu.
\\
\\ Postuslovi: poslodavac je uspešno prijavljen i prijava je prosleđena savetniku za navedenu struku.
\\
\\ Glavni tok:
\begin{enumerate}
\item Poslodavac prilazi automatu i bira opciju ''Registracije i verifikacije kompanije''.
	\item Automat bele\v zi da je opcija ''Registracije i verifikacije kompanije'' odabrana, ra\v cuna naredni broj u redu \v cekanja za tu opciju, i \v stampa papir sa brojem.
	\item Poslodavac uzima broj i \v ceka svoj red.
	\item Kada do\dj e na red, poslodavac prilazi \v salteru i zahteva od \v SS da ga registruje u sistemu.
	\item \v SS tra\v zi od poslodavca da mu preda li\v cnu kartu.
	\item Poslodavac predaje ličnu kartu. 
	\item \v SS daje poslodavcu formular za prijavu.
    \item Poslodavac popunjava prijavu, a zatim je vra\v ca SS-u.
	\item \v SS unosi informacije sa prijave u sistem.
	\item \v SS vra\' ca ličnu kartu poslodavcu.
	\item Prelazi se na slu\v caj upotrebe \ref{su: razgovor sa poslodavcem}.
\end{enumerate}



\subsubsection{Objava konkursa}
\label{su: razgovor sa poslodavcem}

\noindent Učesnici: poslodavac, savetnik.
\\
\\ Preduslovi: poslodavac ima ličnu kartu.
\\
\\ Postuslovi: 
\\
\\ Glavni tok:
\begin{enumerate}
\item Poslodavac dolazi kod savetnika u kancelariju i saopštava mu da želi da zaposli radnika.
\item Savetnik traži od poslodavca da mu da ličnu kartu.
\item Poslodavac daje savetniku ličnu kartu.
\item Savetnik na osnovu podataka sa lične karte traži poslodavca u sistemu.
\item Savetnik traži od poslodavca da navede detalje o radnom mestu.
\item Poslodavac saopštava savetniku detalje o radnom mestu.
\item Savetnik unosi informacije u sistem.
\item Savetnik daje poslodavcu da popuni formular o konkursu na radno mesto.
\item Poslodavac popunjava formular, a zatim ga vraća savetniku.
\item Savetnik prosleđuje informacije svim nezaposlenima koji zadovoljavaju kriterijume iz konkursa.
\item Slučaj upotrebe se završava.
\end{enumerate}

\subsubsection{Posredovanje u zapo\v sljavanju po zahtevu poslodavca}
Ovo obuhvata 
	- zvanje kvalifikovanih ljudi koji su na evidenciji
	- savetovanje 
	- slanje ljudi na intervju kod poslodavca
	- unos ishoda intervjua u sistem (da li je zaposlen ili ne)
	
Ko bude pisao ovo neka podeli ovo nekako u smislene  slu\v cajeve upotrebe.
