\section{Slu\v cajevi upotrebe}

\subsection{Prijava na evidenciju}


\subsubsection{Slu\v caj upotrebe: Prijava}

\noindent U\v cesnici: Nezaposleno lice (u daljem tekstu NL), \v salterski slu\v zbenik (u daljem tekstu \v SS)
\\
\\ Preduslovi: NL ima li\v cnu kartu i dokaz o stru\v cnoj spremi. Automat za izdavanje broja je u funkciji. \v SS je ulogovan na sistem. 
\\
\\ Postuslovi: NL je ili uspe\v sno prijavljen na evidenciju i izdat je evidencioni karton tra\v zioca zaposlenja, ili mu je ukazano na njegov status.
\\
\\ Glavni tok:
\begin{enumerate}
	\item NL prilazi automatu i bira opciju ''Prijava na evidenciju''.
	\item Automat bele\v zi da je opcija ''Prijava na evidenciju'' odabrana, ra\v cuna naredni broj u redu \v cekanja za tu opciju, i \v stampa papir sa brojem.
	\item NL uzima broj i \v ceka svoj red.
	\item Kada do\dj e na red, NL prilazi \v salteru i zahteva od \v SS da ga prijavi na evidenciju.
	\item \v SS otvara formular za prijavu.
	\item \v SS tra\v zi od NL da mu preda li\v cnu kartu i dokaz o stru\v cnoj spremi.
	\item NL predaje potrebna dokumenta. 
	\item \v SS popunjava formular na osnovu predatih dokumenata.
	\item \v SS daje NL-u da popuni Obrazac za prijavu na evidenciju.
	\item NL popunjava Obrazac za prijavu na evidenciju, a zatim ga vra\v ca SS-u.
	\item \v SS popunjava Evidencioni karton za tra\v zioca zaposlenja.
	\item \v SS zakazuje prvo javljanje savetniku za zapo\v sljavanje, i postavlja status NL-a na ''aktivan''.
	\item \v SS vra\v ca dokumenta NL-u i daje mu evidentacioni karton.
	\item Prelazi se na slu\v caj upotrebe \ref{su: prvo javljanje savetniku}.
\end{enumerate}

\noindent Alternativni tokovi: 
\begin{description}
	\item[A1. Pad sistema] ~\\
	Ukoliko se u bilo kom koraku Glavnog toka dogodi pad sistema na kojem radi \v SS, \v SS ponovo pokre\'ce sistem i prijavljuje se na njega.
	\begin{enumerate}
		\item \v SS proverava da li je formular sa\v cuvan.
		\item Ukoliko jeste, prelazi se na korak 9 Glavnog toka.
		\item Ina\v ce, prelazi se na korak 8 Glavnog toka.
	\end{enumerate}

	\item[A2. Status NL-a je ''zamrznut''] ~\\
	Ukoliko u koraku 8 Glavnog toka sistem prika\v ze da postoje informacije o NL-u, kao i da je njegov status ''zamrznut'', \v SS obave\v stava NL-a o njegovom statusu, i slu\v caj upotrebe se zavr\v sava.
\end{description}

\subsubsection{Slu\v caj upotrebe: Prvo javljanje savetniku}
\label{su: prvo javljanje savetniku}

\noindent U\v cesnici: Nezaposleno lice (u daljem tekstu NL), savetnik za zapo\v sljavanje (SZ)
\\
\\ Preduslovi: NL ima evidentacioni karton. SZ je ulogovan na sistem. 
\\
\\ Postuslovi: Ili je uspe\v sno zabele\v zeno javljanje NL-a ili je postavljen status NL-a na ''zamrznut''.
\\ 
\\ Glavni tok:
\begin{enumerate}
	\item NL dolazi kod SZ-a u kancelariju i predaje mu svoj evidentacioni karton.
	\item SZ pronalazi NL-a u sistemu.
	\item SZ i NL razgovaraju o NL-ovoj stru\v cnoj spremi, kakvi poslovi zanimaju NL-e, i koje ve\v stine Nl poseduje.
	\item SZ unosi nove informacije u sistem.
	\item SZ tra\v zi informacije o prethodnim zaposlenjima NL-a, i ako postoje i te informacije, SZ ih unosi u sistem.
	\item SZ zakazuje slede\' ce javljanje i vra\' ca NL-u evidentacioni karton.
\end{enumerate}

\noindent Alternativni tok:
\begin{description}
	\item[A1. Promena statusa NL-a na ''zamrznut''] ~\\
	Ukoliko u koraku 1 Glavnog toka NL ne do\dj e na prvo javljanje pre zakazanog termina, automatski se \v salje zahtev za izmenom podataka o NL-u u sistemu, i to: status NL-a se prebacuje na ''zamrznut'', i traje 6 meseci, nakon \v cega se ponovo vra\' ca na status ''aktivan''. Slu\v caj upotrebe se zavr\v sava.
\end{description}